# Banhammer - Скрипт для управления блокировкой с использованием iptables

Скрипт Banhammer предоставляет простой способ для добавления, вывода и удаления правил блокировки на определенном порту с заданной последовательностью символов, используя iptables.

## Использование

Запустите скрипт с одной из следующих команд:

### Заблокировать последовательность

```bash
./banhammer.sh ban <port> <string> [chain]
```

- `<port>`: Номер порта, на котором нужно заблокировать последовательность.
- `<string>`: Последовательность символов, которую нужно заблокировать.
- `[chain]` (необязательно): Указание цепочки, на которой нужно применить блокировку. По умолчанию применяется к цепочкам INPUT, FORWARD и OUTPUT.

### Вывести все блокировки

```bash
./banhammer.sh list
```

Эта команда выводит список всех текущих блокировок, включая номер строки, цепочку, порт и блокирующую последовательность.

### Убрать блокировку

```bash
./banhammer.sh unban <port> <string> [chain]
```

- `<port>`: Номер порта, с которого нужно разблокировать последовательность.
- `<string>`: Последовательность символов, которую нужно разблокировать.
- `[chain]` (необязательно): Указание цепочки, из которой нужно убрать блокировку. По умолчанию ищет в цепочках INPUT, FORWARD и OUTPUT.

## Примеры

1. Заблокировать последовательность "badword" на порту 80 в цепочках INPUT:

```bash
./banhammer.sh ban 80 badword INPUT
```

2. Вывести список всех текущих блокировок:

```bash
./banhammer.sh list
```

3. Убрать блокировку для последовательности "badword" на порту 80 в цепочке FORWARD:

```bash
./banhammer.sh unban 80 badword FORWARD
```

## Важно

- Для выполнения команд из скрипта может потребоваться права суперпользователя. Выполняйте скрипт с использованием `sudo` или от имени суперпользователя.


